---
title: "Saya Andi, dan ini adalah Notebook"
---

Saya tidak akan banyak berbicara tentang diri saya. Tapi saya akan berusaha menggambarkan bagaimana cara saya berpikir dan apa isi kepala saya, di sini, di Notebook.

Sebenarnya saya sudah gonta-ganti tempat menulis sangat sering sampai kebingunan harus menulis di mana. Akhirnya per tanggal 2 April 2021, saya bermaksud untuk mengumpulkan semua catatan kecil saya yang berceceran ke satu tempat saja, yaitu di sini. Tidak peduli panjang atau pendek, bagus atau jelek. Yang penting menulis saja.

### Sangkalan

Ini adalah {{< annotate underline "blog pribadi" >}}, buah pikiran pribadi. Cuma saya yang menulis. Tidak mewakili pendapat siapapun, atau instansi manapun.

### Privasi

Blog ini tidak menggunakan analitik dengan sengaja sehingga pembaca tidak pernah dengan niat saya lacak jejaknya. Saya juga menghilangkan video dan/atau media sematan dari pihak ketiga pada artikel tertentu, karena berpotensi membawa *tracker* misalnya dari Youtube.

Namun begitu saya masih {{< annotate "underline" "menyematkan satu" >}} episode podcast dari Spotify. Jika pembaca cukup serius memperhatikan hal ini, bisa mempelajari ketentuan privasi dari Spotify.

### Kontak

Bisa kontak saya melalui [email](mailto:getdata@duck.com).

### Kredit

Kode sumber blog ini tersimpan di [GitLab](https://gitlab.com/akherlan/akherlan.gitlab.io). Dibangun menggunakan [Hugo](https://gohugo.io/) dengan tema [Etch Notation](https://github.com/akherlan/etch-notation/). Gambar saya hosting di [Telegra.ph](https://telegra.ph/) atau [Telegram](https://telegram.org/), juga Github.
